
const STARTING_TIME = 60;

const questions = [
    {
        "numb": 4,
        "correct": 0,
        "question": "Was versteht man unter K√ºnstlicher Intelligenz (KI) im einfachsten Sinne?",
        "answer": "Software, die menschliche Denkprozesse wie Lernen und Probleml√∂sung nachahmt.",
        "options": [
            "Software, die menschliche Denkprozesse wie Lernen und Probleml√∂sung nachahmt.",
            "Jede Software, die Daten verarbeitet.",
            "Ein neuer Name f√ºr moderne Roboter.",
            "Eine besonders schnelle Form des Internets."
        ]
    },
    {
        "numb": 4,
        "correct": 0,
        "question": "In welchem Bereich begegnet uns K√ºnstlicher Intelligenz (KI) im Alltag am h√§ufigsten?",
        "answer": "Bei Empfehlungen f√ºr Produkte, Musik oder Filme auf Online-Plattformen.",
        "options": [
            "Bei Empfehlungen f√ºr Produkte, Musik oder Filme auf Online-Plattformen.",
            "Bei der automatischen Steuerung von Verkehrsampeln in Gro√üst√§dten.",
            "In allen Taschenrechnern, die wir verwenden.",
            "Als automatisches Kassensystem in jedem Supermarkt."
        ]
    },
    {
        "numb": 4,
        "correct": 1,
        "question": "Was ist das Hauptziel der Europ√§ischen KI-Verordnung?",
        "answer": "Ein hohes Ma√ü an Sicherheit und die Einhaltung der Grundrechte beim Einsatz von KI zu gew√§hrleisten.",
        "options": [
            "Eine spezielle Steuer auf alle KI-basierten Produkte zu erheben.",
            "Ein hohes Ma√ü an Sicherheit und die Einhaltung der Grundrechte beim Einsatz von KI zu gew√§hrleisten.",
            "Eine einheitliche Programmiersprache f√ºr alle zuk√ºnftigen KI-Entwicklungen in Europa festzulegen.",
            "Sicherzustellen, dass alle KI-Systeme in der EU Open-Source und kostenlos f√ºr jedermann zug√§nglich sind."
        ]
    },
    {
        "numb": 4,
        "correct": 3,
        "question": "Die KI-Verordnung teilt KI-Systeme in verschiedene Risikokategorien ein. Welche Kategorie ist am strengsten reguliert?",
        "answer": "Hochrisiko-KI (High-Risk AI)",
        "options": [
            "Minimales Risiko",
            "Geringes Risiko",
            "KI-Systeme ohne Risiko",
            "Hochrisiko-KI (High-Risk AI)"
        ]
    },
    {
        "numb": 4,
        "correct": 3,
        "question": "Welche Art von KI-Systemen ist im Rahmen der KI-Verordnung verboten, da sie ein inakzeptables Risiko darstellt?",
        "answer": "KI-Systeme zum 'Social Scoring' durch staatliche Stellen (Bewertung der Vertrauensw√ºrdigkeit von B√ºrgern).",
        "options": [
            "Jede K√ºnstlicher Intelligenz, die Bilder oder Texte generieren kann.",
            "S√§mtliche KI-Chatbots, die mit Menschen interagieren.",
            "K√ºnstlicher Intelligenz, die zur Verbesserung von Produktionsprozessen in Fabriken eingesetzt wird.",
            "KI-Systeme zum 'Social Scoring' durch staatliche Stellen (Bewertung der Vertrauensw√ºrdigkeit von B√ºrgern)."
        ]
    },
    {
        "numb": 4,
        "correct": 2,
        "question": "F√ºr wen gilt die Europ√§ische KI-Verordnung in erster Linie?",
        "answer": "Anbieter und Nutzer von KI-Systemen, deren Produkte oder Dienste auf dem EU-Markt verwendet werden, auch wenn sie au√üerhalb der EU sitzen.",
        "options": [
            "Nur f√ºr kleine und mittlere Unternehmen (KMU) in der EU.",
            "Nur f√ºr staatliche Beh√∂rden in den EU-Mitgliedstaaten.",
            "Anbieter und Nutzer von KI-Systemen, deren Produkte oder Dienste auf dem EU-Markt verwendet werden, auch wenn sie au√üerhalb der EU sitzen.",
            "Alle KI-Entwickler weltweit, unabh√§ngig davon, wo ihre Produkte verwendet werden."
        ]
    },
    {
        "numb": 4,
        "correct": 1,
        "question": "Welches der folgenden KI-Anwendungsbeispiele wird von der KI-Verordnung typischerweise als 'Hochrisiko-KI' eingestuft?",
        "answer": "Ein KI-System, das √ºber die Kreditw√ºrdigkeit oder den Zugang zu √∂ffentlichen Leistungen von Personen entscheidet.",
        "options": [
            "Ein KI-Tool zur Korrektur von Grammatikfehlern in Texten.",
            "Ein KI-System, das √ºber die Kreditw√ºrdigkeit oder den Zugang zu √∂ffentlichen Leistungen von Personen entscheidet.",
            "Ein KI-gest√ºtztes Videospiel, das die Schwierigkeit dynamisch anpasst.",
            "Ein Spam-Filter im E-Mail-Postfach."
        ]
    },
    {
        "numb": 4,
        "correct": 2,
        "question": "Was √§ndert die KI-Verordnung f√ºr den Endverbraucher in seinem Alltag?",
        "answer": "KI-Produkte, die ich kaufe (z. B. in Autos oder medizinischen Ger√§ten), m√ºssen sicherer und transparenter sein.",
        "options": [
            "Alle KI-Systeme m√ºssen in der EU entwickelt werden.",
            "Meine Steuererkl√§rung wird ab sofort automatisch von der KI gemacht.",
            "KI-Produkte, die ich kaufe (z. B. in Autos oder medizinischen Ger√§ten), m√ºssen sicherer und transparenter sein.",
            "Ich muss jedes Mal um Erlaubnis fragen, wenn ich ein KI-Tool nutze."
        ]
    },
    {
        "numb": 4,
        "correct": 0,
        "question": "Welches der folgenden KI-Systeme hat wahrscheinlich ein minimales Risiko und ist daher kaum reguliert?",
        "answer": "Ein Filter, der die Helligkeit und Farbe in Handyfotos automatisch verbessert.",
        "options": [
            "Ein Filter, der die Helligkeit und Farbe in Handyfotos automatisch verbessert.",
            "Ein medizinisches Ger√§t, das Krankheiten diagnostiziert.",
            "Ein KI-System, das √ºber die Freilassung von H√§ftlingen entscheidet.",
            "Eine K√ºnstlicher Intelligenz zur Auswahl von Jobkandidaten."
        ]
    },
    {
        "numb": 4,
        "correct": 1,
        "question": "Was bedeutet die Einstufung 'Verbotene Praktiken' der KI-Verordnung f√ºr diese Anwendungen?",
        "answer": "Diese Anwendungen sind in der EU verboten, da sie die Grundwerte der EU untergraben.",
        "options": [
            "Sie m√ºssen speziell gekennzeichnet sein.",
            "Diese Anwendungen sind in der EU verboten, da sie die Grundwerte der EU untergraben.",
            "Sie d√ºrfen nur in Notf√§llen verwendet werden.",
            "Sie m√ºssen von einem EU-Unternehmen entwickelt werden."
        ]
    }
];

const start_btn = document.querySelector(".start_btn button");
const info_box = document.querySelector(".info_box");
const exit_btn = info_box.querySelector(".buttons .quit");
const continue_btn = info_box.querySelector(".buttons .restart");
const quiz_box = document.querySelector(".quiz_box");
const result_box = document.querySelector(".result_box");
const option_list = document.querySelector(".option_list");
const time_line = document.querySelector("header .time_line");
const timeText = document.querySelector(".timer .time_left_txt");
const timeCount = document.querySelector(".timer .timer_sec");
const next_btn = document.querySelector("footer .next_btn");
const bottom_ques_counter = document.querySelector("footer .total_que");

let timeValue = STARTING_TIME;
let questionIndex = 0;
let userScore = 0;
let counter;
let counterLine;
let widthValue = 0;

start_btn.onclick = () => {
  info_box.classList.add("activeInfo");
};

exit_btn.onclick = () => {
  info_box.classList.remove("activeInfo");
};

continue_btn.onclick = () => {
  info_box.classList.remove("activeInfo");
  quiz_box.classList.add("activeQuiz");
  questionIndex = 0;
  userScore = 0;
  showQuestion(questionIndex);
  clearInterval(counter);
  clearInterval(counterLine);
  timeText.textContent = "Zeit";
  startTimer(STARTING_TIME);
  startTimerLine(0);
  queCounter(questionIndex + 1);
};

next_btn.onclick = () => {
  if (questionIndex < questions.length - 1) {
    questionIndex++;
    showQuestion(questionIndex);
    queCounter(questionIndex + 1);
    clearInterval(counter);
    clearInterval(counterLine);
    startTimer(STARTING_TIME);
    startTimerLine(0);
    timeText.textContent = "Zeit";
    next_btn.classList.remove("show");
  } else {
    clearInterval(counter);
    clearInterval(counterLine);
    showResult();
  }
};

// Umgesetzt in Klasse Question
function showQuestion(index) {
  const que_text = document.querySelector(".que_text");
  const question = questions[index];
  que_text.innerHTML = `<span>${question.question}</span>`;
  option_list.innerHTML = question.options
    .map(option => `<div class="option"><span>${option}</span></div>`)
    .join("");

  const option = option_list.querySelectorAll(".option");
  option.forEach(opt => opt.setAttribute("onclick", "optionSelected(this)"));
}

const tickIconTag = '<div class="icon tick"><i class="fas fa-check"></i></div>';
const crossIconTag = '<div class="icon cross"><i class="fas fa-times"></i></div>';

function optionSelected(answer) {
  clearInterval(counter);
  clearInterval(counterLine);
  const userAns = answer.textContent.trim();
  const correctAns = questions[questionIndex].answer;
  const allOptions = option_list.children.length;

  if (userAns === correctAns) {
    userScore += 1;
    answer.classList.add("correct");
    answer.insertAdjacentHTML("beforeend", tickIconTag);
  } else {
    answer.classList.add("incorrect");
    answer.insertAdjacentHTML("beforeend", crossIconTag);
    for (let i = 0; i < allOptions; i++) {
      if (option_list.children[i].textContent.trim() === correctAns) {
        option_list.children[i].classList.add("correct");
        option_list.children[i].insertAdjacentHTML("beforeend", tickIconTag);
      }
    }
  }

  for (let i = 0; i < allOptions; i++) {
    option_list.children[i].classList.add("disabled");
  }
  next_btn.classList.add("show");
}

function showResult() {
  info_box.classList.remove("activeInfo");
  quiz_box.classList.remove("activeQuiz");
  result_box.classList.add("activeResult");
  const scoreText = result_box.querySelector(".score_text");

  if (userScore >= 8) {
    scoreText.innerHTML = `<span>Gl√ºckwunsch! üéâ Du hast <p>${userScore}</p> von <p>${questions.length}</p> Punkten erreicht.</span>`;
  } else if (userScore >= 5) {
    scoreText.innerHTML = `<span>Gute Leistung! <p>${userScore}</p> von <p>${questions.length}</p> Punkten.</span>`;
  } else {
    scoreText.innerHTML = `<span>Schade üòê, nur <p>${userScore}</p> von <p>${questions.length}</p> Punkten.</span>`;
  }
}

function startTimer(time) {
  clearInterval(counter);
  timeValue = time;
  timeCount.textContent = timeValue;
  timeText.textContent = "Zeit";
  counter = setInterval(() => {
    timeValue--;
    timeCount.textContent = timeValue < 10 ? `0${timeValue}` : timeValue;

    if (timeValue < 0) {
      clearInterval(counter);
      timeCount.textContent = "00";
      timeText.textContent = "Zeit um";
      const correctAns = questions[questionIndex].answer;
      const allOptions = option_list.children.length;
      for (let i = 0; i < allOptions; i++) {
        if (option_list.children[i].textContent.trim() === correctAns) {
          option_list.children[i].classList.add("correct");
          option_list.children[i].insertAdjacentHTML("beforeend", tickIconTag);
        }
        option_list.children[i].classList.add("disabled");
      }
      next_btn.classList.add("show");
    }
  }, 1000);
}

function startTimerLine(time) {
  clearInterval(counterLine);
  widthValue = time;
  time_line.style.width = `${widthValue}px`;
  counterLine = setInterval(() => {
    widthValue += 1;
    time_line.style.width = `${widthValue}px`;
    if (widthValue > 549) {
      clearInterval(counterLine);
    }
  }, 58);
}

function queCounter(index) {
  bottom_ques_counter.innerHTML = `<span><p>${index}</p> von <p>${questions.length}</p></span>`;
}

// Restart handling
const restart_quiz = result_box.querySelector(".buttons .restart");
const quit_quiz = result_box.querySelector(".buttons .quit");

restart_quiz.onclick = () => {
  result_box.classList.remove("activeResult");
  quiz_box.classList.add("activeQuiz");
  questionIndex = 0;
  userScore = 0;
  clearInterval(counter);
  clearInterval(counterLine);
  startTimer(STARTING_TIME);
  startTimerLine(0);
  showQuestion(questionIndex);
  queCounter(questionIndex + 1);
  timeText.textContent = "Zeit";
  next_btn.classList.remove("show");
};

quit_quiz.onclick = () => {
  window.location.reload();
};


class Handler{
    constructor() {

    }


}

class Game{
    constructor() {

    }
}

class Question{

    constructor(options, handler) {
        this.handler = handler;

        this.number = options.numb;
        this.correct = options.correct;
        this.question = options.question;
        this.answer = options.answer;
        this.options = options.options;

        this.questionElement = document.querySelector(".que_text");
        this.optionList = document.querySelector(".option_list");

    };

    optionSelected(option){
        for (let i = 0; i < this.number; i++) {
            this.optionList.children[i].classList.add("disabled");
        }

        if (option.textContent.trim() === this.answer) {
            option.classList.add("correct");
            option.insertAdjacentHTML("beforeend", tickIconTag);
            this.handler.questionAnswered(true);
        } else {
            option.classList.add("incorrect");
            option.insertAdjacentHTML("beforeend", crossIconTag);
            this.optionList.children[this.correct].classList.add("correct");
            this.optionList.children[this.correct].insertAdjacentHTML("beforeend", tickIconTag);
            this.handler.questionAnswered(false);
        }
    };

    show() {
        this.questionElement.innerHTML = `<span>${this.question}</span>`;
        this.optionList.innerHTML = this.options
            .map(option => `<div class="option"><span>${option}</span></div>`)
            .join("");

        const option = option_list.querySelectorAll(".option");
        option.forEach(opt => {
            opt.addEventListener("onclick", (e) => {
                this.optionSelected(e.target)
            })

        });
    };

}
